#### 3.

穆拉德一世的征服使希腊皇帝约翰五世陷入极度困境，而欧洲的王公们却对他的苦难袖手旁观。只有 1366 年阿玛迪斯四世伯爵前往黎凡特的辉煌军事行动证明，即使兵力不多，英雄也能取得巨大成就。正是通过他，皇帝摆脱了保加利亚沙皇西斯曼在特尔诺沃的控制，君士坦丁堡城也得以保全。约翰五世已经成为苏丹的附庸，他最终决定前往西方寻求保护，以说服那里的统治者支持他。威尼斯空口拒绝了他，法国国王查理五世也是如此。1369 年 10 月 18 日，不幸的帕拉伊奥洛格斯在罗马乌尔班五世的手中宣誓加入教会联盟，以换取教皇许诺的几艘桨帆船和少量士兵的微薄援助。随后，他无望地返回君士坦丁堡，被他的小儿子曼努埃尔从威尼斯债权人的监狱中解救出来。

与此同时，十字军东征的呼声在西方高涨。乌尔班的继任者格雷戈里十一世是利摩西人，他依然年富力强，思想高尚，希望将所有参与东方事务的王公联合起来，组成一个伟大的联盟。因此，他召集了君士坦丁堡的希腊皇帝、塔兰托的拉丁名义皇帝菲利普、威尼斯和热那亚的海军强国、罗得岛骑士、雅典公国总督、塞浦路斯国王、匈牙利国王和西西里国王召开大会，会议定于 1373 年 10 月 1 日在底比斯城举行。他还写信给科林斯的认捐人和城主内里奥-阿卡约利（Nerio Acciajoli），说尼奥帕特拉的弗朗西斯大主教亲自向他描述了亚该亚公国和雅典杜卡特因土耳其人的袭击而陷入的无尽苦难；因此，他应该与底比斯的其他王公联合起来进行十字军东征。 "Dilecto nobili viro, Raynerio de Aziaiolis, militi Florentino, domino civitatis Corinthiensis... dat. Aven. Idib. Nov. A. 2"（Buchon, N. R. II, p. 218）。因此，尼里欧在当时被承认为科林斯的合法所有者，并因此首次出现在希腊的独立王朝中。威尼斯共和国对他一直很友好；1369 年 2 月 16 日，总督安德烈亚-孔塔里尼授予他和他的兄弟多纳托威尼斯公民身份。威尼斯共和国仍然对他很友好。在这篇 "littera civilitatis "中，他还没有被称为 "dominus civitatis Corinthi"，而只是 "egregius vir Rayn. de Az. miles qui fuit de Florentia, nunc habitator"（地名空格留白，无疑是科林斯）。

选择底比斯城作为如此大规模的王公大会的会址，或许是因为它位于希腊有利的中心位置；但通过选择加泰罗尼亚公国的政府所在地，教皇证明罗马教廷对该公司的敌对态度已经停止。即使在埃帕米农达斯（Epaminondas）时代，底比斯的城墙内也从未像现在这样有如此多的国家全权代表，当时这个议会的目的是拯救希腊，使其免遭被称为新日耳曼人或波斯人的可怕土耳其人的迫在眉睫的毁灭。虽然希腊皇帝、匈牙利国王路易和塞浦路斯国王彼得二世以及总督安德烈亚-孔塔里尼不可能亲自出席会议，但他们和其他大国的使节却出席了会议。莱乌卡迪亚行宫伯爵莱昂纳多-托科、博多尼察侯爵弗朗切斯科-乔治、雅典公国副主教马泰奥-佩拉尔塔、科林斯的内里奥、莱斯沃斯领主弗朗切斯科-加蒂卢西奥、内格罗蓬特贝洛奥-巴托洛梅奥-基里尼、尼古拉-达勒-卡尔切里三领主以及希腊的许多大主教和牧师都亲自出席了会议，出席者名单见 Dom. Jauna, Hist. générale des royaumes de Chypre, de Jérus. II，第 882 页，未经证实。大会由尼奥帕特拉大主教主持。

来自希腊大陆和岛屿的拉丁王朝代表大会只代表了法兰克人的统治，而法兰克人的统治在那里已是一片废墟，甚至其残余势力也因争风吃醋而四分五裂，因此不可能采取任何一致行动。自维尔哈杜安家族灭亡以来，希腊的状况与古代相差无几，当时希腊土地四分五裂，成为相互敌对的地方小国；只有在14世纪的法兰克统治者统治下，甚至连纳比斯、阿拉托斯和菲洛波门时代人民的力量都不复存在。对抗奥斯曼人的联盟并未实现。当时最有魄力、最幸运的希腊暴君内里奥-阿卡约利（Nerio Acciajoli）在 1374 年以接纳科林斯的逃亡臣民加入公司各邦为借口，对奥斯曼人发动了战争，从而嘲弄了这次大会的目的。他没有受到尤博亚岛上的威尼斯人的阻挠，入侵了梅加拉，从加泰罗尼亚人手中夺走了阿提卡的这把坚固的钥匙，并俘虏了不少贵族。要塞没有经过激烈的抵抗就向他投降了。在保卫者中，有一位雅典希腊人特别引人注目，他就是公证人德梅特里奥斯-伦迪（Demetrios Rendi）。 1380 年，阿拉贡国王佩德罗在纪念伦迪在梅加拉的功绩时写道："Come lo dit notari Dimitri Rendi haja sostengut treball e afany en lo castell de la Maguara pres por los enemichs"，文件来自巴塞罗那档案馆，见 Rubio y Lluch, Los Navarros en Grecia, Barcelona 1886, 第 244 页。

征服梅加拉是尼里欧在通往雅典的道路上迈出的重要一步。他似乎赢得了公国本身有影响力的人的支持，因为公证人弗朗切斯科-德-克雷莫纳从公司叛逃并在流亡中作为叛乱者死亡可能与他的事业有关，4 月 2 日（印度时间 1375 年 4 月 13 日），国王腓特烈三世任命特米尼的马特奥-德-朱维尼奥代替他担任公司公证人（巴勒莫拱门，Reg. Protonot. I, fol. 139）。

与此同时，副主教马特奥-德-佩拉尔塔于 1375 年去世 公国的混乱和动荡如此之大，以至于各城市联合起来组成了一个省议会，并自行选举萨洛纳的路易斯-法德里克为省督，正如国王本人在 1376 年 4 月 9 日卡塔尼亚的一份致全国的特许状中所说："Licet olim insurgentib... et subsecutis... scissionibus... ex quibus cultus justitiae statusque pacificus... populor. nostrorum... diversimodo turbabatur..." 在此，"nob. Aloysius Friderici "被一致推选为 "ad instantiam universitatum civitatum terrar. et locor. ducatuum predictor. ipsum ad id univoce elegantium..." 助理司祭。Salva nostra conscientia majestatis" (Reg. Cancell. 3. Ind. 1364, 1368, nr. 8, fol. 130)。与此同时，Nicolachio de Ardoyno 被任命为底比斯的维格（同上，第 13 卷，a. 1371 页，fol. 177）。

阿拉贡纳的法德里克家族曾一度被劳里亚家族所掩盖，但现在又恢复了往日的重要性。路易斯是著名的阿方索的孙子，当时是公国最有影响力的大亨和萨洛纳的领主。阿方索的长子佩德罗（Pedro）从罗杰-德斯劳尔（Roger Deslaur）那里继承了这一大片男爵领地，在他于 1356 年去世后，又将其留给了当时担任副主教的二弟杰姆（Jayme）。杰姆于 1365 年去世后，萨洛纳归他的儿子路易斯所有，后者娶了约翰六世皇帝的孙女海伦娜-坎塔库泽纳为妻。斯特罗蒙库尔茨家族以前的封地包括远至克里塞亚湾（即今天的萨洛纳湾）的法奥西亚土地；其中包括加拉西迪海港、维特里尼察城堡和利多里基要塞。杰姆还获得了西迪罗卡斯特伦（Sidirokastron），这是一座由法兰克人的巨型塔楼加固的铁堡，也被称为卡斯特里（Kastri）或阿拉科瓦（Arakowa）。1318 年，希腊王朝德米特里亚斯领主斯蒂芬-梅利塞诺斯得到了这座城堡，他的妹妹将其作为嫁妆送给了加泰罗尼亚内廷大臣奥多-德-诺维尔斯。

由于法德里克家族还拥有普提奥蒂斯的泽图恩（Zeitun）和加尔迪基（Gardiki），因此在加泰罗尼亚人中，没有其他家族比法德里克家族更强大了。只有在尤博亚，法德里奇家族失去了以前的影响力；因为在 1366 年，经过长期努力，威尼斯共和国成功说服了杰米的兄弟博尼法齐奥-法德里奇，将卡里斯托斯城堡卖给了威尼斯共和国，而他则保留了埃伊吉纳岛。在相关文件中，如 1365 年 11 月 6 日的 Pacta V, fol. 91, Bonifazio de Aragona 被命名为 "quond. clare mem. Alfonsii de Aragona dominus castri et insule Ligene"。卡里斯托斯先将共和国授予朱斯蒂尼亚人，然后在 1406 年授予尼科洛-佐尔齐。

公国各城市派遣曾在梅加拉被内利奥-阿卡约利（Nerio Acciajoli）囚禁过一段时间的底比斯公民弗朗切斯科-卢内利（Francesco Lunelli）作为授权代表前往西西里国王处，要求确认他们的当选。腓特烈三世于 1376 年 4 月 9 日在卡塔尼亚批准了这一请求，并承认了唐-路易斯-法德里克的所有行为；然后他将信使送回公国，命令他和教区的辛迪奇为新的副主教宣誓。Hopf (II, p. 22) 引用了 n.7，即现在的 n.8，并给出了 4 月 7 日。相比之下，Reg. I, a. 1349-63 中的任命日期为 4 月 6 日。征税诏告缺失，但应该是 XIII（1376 年），因为第 126 卷给出了征税诏告和年份。出自同一日期。国王向所有公国臣民宣布任命路易斯为助理司祭的日期，第 129 页。由于底比斯和其他城市抱怨他们的权利和自由受到侵犯，国王再次确认了这些权利和自由。弗朗切斯科-卢内利似乎得到了腓特烈三世的特别青睐，作为对他所做贡献的奖赏，以及对他在梅加拉遭受监禁的补偿，腓特烈三世赐予他和他的继承人每年 15 盎司的抚恤金，这笔钱部分来自居住在底比斯的亚美尼亚人向那里的法院支付的收入。因此，这个民族的一个商人殖民地也在那里定居下来。quam per quoscumque alios habitantes"。(Reg. Canc. 1364, 1368, n. 8, fol. 18）。也许亚美尼亚人在公国被加泰罗尼亚人控制后，就把热那亚人和威尼斯人赶出了公国的贸易市场，但他们的定居可能已经属于更早的时期了。

梅加拉落入尼里欧之手表明，加泰罗尼亚人昔日的好战力量已经荡然无存，公司的军事国家也因政党制度而濒临解体。弗肯兰人在希腊的势力已经一落千丈，希腊和伯罗奔尼撒半岛之所以能免于土耳其人的征服，只是因为苏丹穆拉德为了更接近他的拜占庭伟大目标，首先要摧毁巴尔干半岛各国的奴隶制帝国，然后才转而南下攻打对他来说不太重要的古希腊。当时，塞尔维亚人、保加利亚人、瓦拉几人和阿尔巴尼亚部落仍然是保护西方免遭奥斯曼帝国入侵的最后堡垒。如果这些勇敢善战的民族能够在共同的领导下团结起来，与受压迫的希腊皇帝联手，土耳其人就不可能在欧洲坚守阵地。苏丹人花费了很长时间和巨大的战斗，才战胜了斯拉夫人和阿尔巴尼亚人分散但英勇的抵抗。

不幸的是，威尼斯共和国当时因与热那亚在意大利和在黎凡特进行的代价高昂、令人绝望的战争而陷入瘫痪，但那不勒斯君主制在王后乔安娜的统治下衰落，由她的宠臣们主宰，使亚该亚的其他法兰克国家失去了任何支持，因此它几乎成了王位请求者或冒险家们野心勃勃的无主之物。这促进了土耳其人的发展，也对雅典公国的情况产生了影响。

莫雷亚王子、君士坦丁堡名义上的皇帝塔兰托的菲利普于 1373 年去世，和他的兄弟罗伯特一样膝下无子。他将亚该亚和拜占庭的权利遗赠给了他的妹妹玛格丽特和阿普利亚公爵、那不勒斯最伟大的封建主之一弗朗切斯科（Francesco of Baux）的儿子、鲍克斯的贾科莫（Giacomo of Baux）。1374 年 4 月 16 日，Misti XXXIV, fol. 102：选举代表将公国授予王后的法案。她已经成功地用武力将鲍克斯的弗朗切斯科逐出了阿普利亚。安德里亚公爵逃到了阿维尼翁，他的儿子雅各布去了希腊，准备在那里维护自己的权利。 然而，1376 年，琼王后将亚该亚封给了她的第四任丈夫阿尔布雷希特的奥托。曾经在希腊最辉煌的法兰克国家在当时变得如此不值钱和不安全，以至于奥托只将其视为暂时的资金来源。经王后同意，他将公国租借给马耳他骑士团大团长五年。英诺森六世已经邀请这个富有进取心的骑士团将其驻地从狭小的罗得岛迁往希腊大陆，以结束莫雷亚的混乱局面并占领这个国家。1374 年，教皇格列高里十一世下令该骑士团在士麦那建立自己的组织；同时还将向莫雷亚派遣 500 名骑士和同样数量的仆人进行军事行动。自 1377 年 8 月以来，医院的总管一直是一位杰出的人物，他就是阿拉贡安波斯塔（Amposta）的市长胡安-费尔南德斯-德-埃雷迪亚（Juan Fernandez de Heredia），他是著名的外交家和战士。他与威尼斯人和帕特雷大主教保罗-福斯卡里（Paul Foscari）联合，很快就执行了前往亚该亚的 "passagium "计划。Karl Herquet，Juan Fernandez de Heredia，Grand Master of the Knights of St John，Mühlhausen，1878 年。 这就是西西里王室脱离阿拉贡王室后在加泰罗尼亚雅典公国引起新的混乱和动荡时希腊的局势。
